[八國聯軍] 英擬派航母赴太平洋制衡中國

共同社報道，英國國防大臣韋廉信(Gavin Williamson)在周一(11日)演講中正式宣布，英海軍最先進航母「伊利沙伯女王號」(HMS Queen Elizabeth R08)的首次任務，將派遣至地中海、中東海域和太平洋海域，預計派遣行動將在2021年之後。英國傳媒分析，此舉旨在制衡在南海趨於活躍的中國，以及提升英海軍的存在感。

韋廉信在演講中對俄羅斯及中國的軍力擴張表示警惕，強調這是針對無視國際法者的行動，並稱如有必要，將行使硬實力保障全球範圍的國家利益。

伊利沙伯女王號2017年服役，排水量6.5萬噸、全長約280米，是英國海軍史上最大級別的艦艇。韋廉信還表示，該航母將搭載英軍和美軍的最尖端隱形戰機F-35。

英海軍船塢登陸艦「海神之子」(HMS Albion)去年8月在中國主張主權的南海西沙群島附近航行。英海軍稱行使航行自由，中國對此表示反對。